中共嚴審外資 閹割Switch

節錄

中共嚴審外資 閹割Switch

■中國版Switch用戶在大多數遊戲中，都無法經網絡連線接通外國玩家，亦不能在Switch非中國區網絡商店買遊戲。

日本企業為內地帶來大量外資及工作崗位，惟中共為政治因素加強審查及限制外資在華活動；貢獻良多的日企亦未能倖免，一個小小的Switch遊戲機，正是縮影。

相關新聞：財經專題：累積投資近萬億 聘一千萬員工 兩國關係轉壞 日企謀撤出中國

玩家掛「武漢肺炎」 動森遭下架

Switch是日企任天堂2017年推出的遊戲機，具備網絡連接功能，惟之後兩年都未能在內地正式發行；去年找到騰訊做中國代理商，終有正式渠道打入內地市場，卻被要求「閹割」功能。

中國版Switch用戶在大多數遊戲中，都無法經網絡連線接通外國玩家，。。。。。。。

縱然內地人口及市場龐大，任天堂社長今年5月坦承，。。。。。。。

對於涉及網絡審查，中國日本商會在《中國經濟與日本企業2019年白皮書》中反映，。。。。。。

小粉紅：任天堂nmsl

鎖國啦晚清2.0